'\" te
.\" Copyright 2007 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH SUNW.Event 5 "2007 年 9 月 5 日" "Sun Cluster 3.2" "Sun Cluster その他"
.SH 名前
SUNW.Event \- Cluster Reconfiguration Notification Protocol (CRNP) のリソースタイプの実装
.SH 機能説明
.sp
.LP
\fBSUNW.Event\fR のリソースタイプ実装は、高可用性を備えた Sun Cluster の CRNP サービスを提供します。この実装は、Sun Cluster リソースグループマネージャー (RGM) の下でリソースを管理することにより、通知デーモン (\fB/usr/cluster/lib/sc/cl_apid\fR) の可用性を高めます。\fBSUNW.Event\fR リソースを包含するリソースグループは、同じリソースグループ内に構成されたネットワークグループを持っています。クラスタ上には、\fBSUNW.Event\fR 型の単一リソースしか存在できません。
.sp
.LP
このオプションは大域ゾーンだけで実行できます。
.SS "標準プロパティー"
.sp
.LP
このセクションでは、この実装の動作を制御する主な標準プロパティーについて説明します。\fBSUNW.Event\fR リソース上でこれらのプロパティーを設定するには、\fBclresource\fR コマンドを使用します。これらのリソースプロパティーの詳細は、r_properties(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBNetwork_resources_used\fR (\fBstring_array \fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このリソースが依存関係を持っている論理ホスト名または共有アドレスネットワーク資源のリスト。このリストには、プロパティー \fBResource_dependencies\fR、\fB Resource_dependencies_weak\fR、\fBResource_dependencies_restart\fR、または\fBResource_dependencies_offline_restart\fR に現れるすべてのネットワークアドレスリソースが含まれます。
.sp
このプロパティーは、リソース依存関係プロパティーの設定に基づいて、RGM により自動的に更新されます。このプロパティーを直接設定することはありません。その代わりに、\fBResource_dependencies\fR プロパティーを使用します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き/任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
空のリスト
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBPort_list\fR (\fBstring_array\fR) \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
サーバーが待機するポート番号をコンマで区切ったリストです。\fBPort_list\fR の詳細は、r_properties(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き/必須
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBResource_dependencies\fR (\fBstring array\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースが依存するリソースのリスト。このリストには、リソースが使用するすべての論理ホスト名または共有アドレスネットワーク資源が含まれます。このプロパティーのデフォルト値は null です。アプリケーションを 1 つ以上の特定のアドレスにバインドする必要がある場合は、このプロパティーを指定してください。ネットワーク資源の依存関係を指定しない場合、アプリケーションはすべてのアドレスで待機します。
.sp
イベントリソースを作成する前に、\fBLogicalHostname\fR または \fB SharedAddress\fR リソースの構成を済ませてください。
.sp
リソース名は 1 つでも複数でも指定できます。各ネットワーク資源には 1 つまたは複数の論理ホスト名を指定できます。詳細は、clreslogicalhostname(1CL) および clressharedaddress(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.sp
\fBResource_dependencies\fR プロパティーの代わりに、\fBResource_dependencies_weak \fR、\fBResource_dependencies_restart\fR、または \fBResource_dependencies_offline_restart \fR プロパティーを使用すると、ほかの種類の依存関係も指定できます。詳細は、r_properties(5)のマニュアルページを参照してください。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
 任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
空のリスト
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRetry_count\fR (\fB整数\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
起動に失敗したリソースをモニターが再起動する回数です。\fBRetry_count\fR の詳細は、r_properties(5) のマニュアルページを参照してください。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
このプロパティーにマ負の値を指定すると、モニターは無限回リソースを再起動を試みます。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
2
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
Anytime
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRetry_interval\fR (\fB整数\fR) \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
失敗したリソースの再起動の間、この秒数だけ待機します。\fBRetry_interval\fR の詳細は、r_properties(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
300
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
Anytime
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBThorough_probe_interval\fR (\fB整数\fR) \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
高オーバーヘッドのリソース障害検証の呼び出し間隔 (秒)。\fBThorough_probe_interval \fR の詳細は、r_properties(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
Anytime
.RE

.RE

.SS "拡張プロパティー"
.sp
.LP
このセクションでは、この実装の動作を制御する主な拡張プロパティーについて説明します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBAllow_hosts\fR (\fBstring_array\fR) \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、この実装で登録可能な一連のクライアントを制御して、クラスタ再構成イベントを受信します。このプロパティーは、通常 \fBipaddress/masklength\fR の形式で登録可能なクライアントのサブネットを定義します。たとえば、\fB129.99.77.0/24\fR の設定では、サブネット\fB129.99.77\fR 上のクライアントのイベント登録が許可されます。また \fB 192.9.84.231/32\fR の設定では、クライアント \fB192.9.84.231\fR だけのイベント登録が許可されます。
.sp
さらに、次の特殊キーワードが認識されます。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBLOCAL\fR は、クラスタの直接接続されたサブネット上に存在する全クライアントです。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBALL\fR では、すべてのクライアントが登録可能です。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
\fBAllow_hosts\fR と \fBDeny_hosts\fR プロパティーの両方で 1 つのエントリと一致するクライアントの場合、この実装で登録できません。
.RE
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
 任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fBLOCAL\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
Anytime
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBClient_retry_count\fR (\fB整数\fR) \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、外部クライアントとの通信中に実装が試行する回数を制御します。\fBClient_retry_count\fR の試行回数内に応答しなかったクライアントはタイムアウトになり、クラスタ再構成イベントの受信資格を持つクライアントの登録リストから削除されます。続いてクライアントは、クラスタ再構成イベントを受け取ることができる登録済みクライアントのリストから削除されます。再びイベントを受信するためには、削除されたクライアントを再登録します。\fBClient_retry_interval\fR プロパティーのセクションでは、この実装が再試行する頻度について説明します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
 任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
3
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
Anytime
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBClient_retry_interval\fR (\fB整数\fR) \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、応答しない外部クライアントとの通信中に使用される時間範囲 (秒) を定義します。この時間内に、最大 \fBClient_retry_count\fR 回のクライアント接続が試行されます。
.sp
ここで定義した値は、随時変更できます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
 任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
1800
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
Anytime
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBClient_timeout\fR (\fB整数\fR) \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーでは、外部クライアントとの通信中に使用されるタイムアウト値 (秒) を指定します。ただしこの実装は、調整可能な回数だけクライアントとの通信を試みます。このプロパティーの調整方法については、\fBClient_retry_count\fR プロパティーと \fB Client_retry_interval\fR プロパティーのセクションを参照してください。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
Anytime
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBDeny_hosts\fR (\fBstring_array\fR) \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、クラスタ再構成イベントの受信候補として登録できないクライアントの設定を制御します。アクセスを確定するために、このプロパティーの設定は \fBAllow_hosts \fR リストの設定に優先します。このプロパティーの形式は、\fBAllow_hosts\fR で定義された形式と同じです。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fBNULL\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
Anytime
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBMax_clients\fR (\fB整数\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、クラスタイベント通知の受信候補として登録可能なクライアントの最大数を制御します。新規クライアントによるイベント登録の試行は拒否されます。個々のクライアント登録にはクラスタ上のリソースが使用されるため、このプロパティーの値を調整することで、外部クライアントによるクラスタ上のリソース使用を制御することができます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
1000
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
Anytime
.RE

.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fRデフォルトのプロパティーを使用した \fBSUNW.Event\fR リソースの作成
.sp
.LP
この例では、\fBCRNP\fR という名前のフェイルオーバー \fBSUNW.Event\fR リソースを、\fBevents-rg\fR という既存グループ内に作成する方法を示します。\fBevents-rg\fR リソースグループには、対応するフェイルオーバーホスト名を示す \fBLogicalHostname\fR または \fBSharedAddress\fR のリソースが含まれます。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcetype register SUNW.Event\fR
# \fBclresource create -g events-rg -t SUNW.Event CRNP\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
この例で作成される \fBSUNW.Event\fR リソースの名前は \fBCRNP\fR です。このリソースは、ポート 9444 上で通信を行い、直接接続されたサブネット上の全クライアントのイベント登録を可能にします。

.LP
\fB例 2 \fRデフォルトではないプロパティーを使用した \fBSUNW.Event\fR リソースの作成
.sp
.LP
この例では、\fBCRNP\fR という名前のフェイルオーバー \fBSUNW.Event\fR リソースを、\fB events-rg\fR というリソースグループ内に作成する方法を示します。\fBCRNP\fR リソースは、ポート 7000 上と、固有のネットワーク資源 \fBfoo-1\fR (\fBevents-rg\fR 内に構成済み) 上で通信するように設定されます。この CRNP リソースは、サブネット \fB192.9.77.0\fR 上のクライアントと、直接接続されたサブネット上のクライアントの登録を可能にします。一方、クライアント \fB 192.9.77.98\fR に対して実装の使用を拒否します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresource create -g events-rg -t SUNW.Event\fR \e
\fB-p Port_list=7000/tcp -p Network_resources_used=foo-1\fR \e
\fB-p Allow_hosts=LOCAL,192.9.77.0/24\fR \
\fB-p Deny_hosts=192.9.77.98/32 CRNP\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH ファイル
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/usr/cluster/lib/sc/cl_apid\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
CRNP デーモン。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/usr/cluster/lib/sc/events/dtds\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
CRNP プロトコル用のデータタイプ定義を含むディレクトリ。
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性の詳細は、\fBattributes\fR(5)のマニュアルページを参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWscu
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
clresource(1CL)、clresourcegroup(1CL)、clresourcetype(1CL)、scha_resource_get(1HA)、\fBattributes\fR(5)、r_properties(5)
